(有內幕)我認為讀唔到U，就算repeat 都唔好讀ive

其實我地請初級員工

有D職位係預佢有得升既

有D職位係預佢成世做基層既

只會請degree holder做有得升至管理層既職位

ive既職位永遠升唔到管理層

呢個係我公司唔公開既準則

所以學歷已經會影響一生既職場發展

當然你話ive仔都可以轉接升degree

但我地角度係

太慢

同一個task，個objective係令自己成為degree holder

大部分人22歲前就完成

你要去到26，27先完成？

HR角度

會考慮到你會需要更多時間去完成平常人同一件工作

就算唔講學歷

講下求職candidates 既'質'

大學生信念上，眼光上，性格上

比其他非學位candidates 更合適去起職場發展

係學歷導致內在因素？

還是學院環境導致？

還是家境導致？

沒有定論

但每年求職人數眾多

我地可以選擇既求職者必以大學生為先

私人公司無政府機構咁明文規定

某D officer grade寫明一定要持有大學學位

私人公司升職準則往往有唔公開既因素

以上所提到學歷正是其一

正因為咁

好多自認有好表現既非學位持有者經常反映升職不公平

但係佢地未明白潛規則

HR涉及升職決定

有時候都會驚升錯人要我地'咩'鑊

我地好難衡量一個員工升職後是否一定會勝任新職位

無論有無degree 都難以衡量

所以我地會比較選擇升有學歷基礎既員工

因為如果萬一佢地唔能夠勝任

我地解畫寫薯仔文都會易D拆

以上，

唔敢講話全部私人公司都係咁

但最少有規模有三四層或以上架構既公司都會類似係咁

Dse考生們

祝你武運昌隆

發揮你盡過既苦工

努力應付考試

直入U！

樓主又袋錢入我地袋

senior intake

學無前後

達者為先？

呃鳩人

你就算中學留過班人地都知你乜事

乜degree都得? sf? topup? 雞U?

細分會再睇

但分水嶺係degree與否

外國回流點睇?唔係雞但係oxbridge 以下

打工

Then ?

好似成個post得你一件弱智仔以為我有公司

Degree入場券

外國野雞睇到好低，有時低過本地非三大

見工時唔好亂下結論啊

唔知講唔知

我肯定樓主只係低級員工
你做左manager (最少人工40k以上）先再講啦
唔好話咩pccw 20k 假PM

下面條link貼左我人工

其實你有乜論點提出來一齊討論

我唔知你想表達乜

傻閪屈機男

你果張野都叫自貼
係咪個醒字啊

你示範下點先叫貼左？

係上面巴打有質疑先貼

其實就住topic不如比d建設性討論出來啦

呢個post想激勵dse仔

比心機讀書直入U

你又有乜睇法？

所謂內幕

雙糧先得50k
Ive仔都高人工過你

連續兩個月雙糧

引人入來睇姐

點解無回應個topic?

個個都認同？

見工時記得

你講一個結論

要有論點論據支持

否則就好似上面d低質討論咁

今日又出黎扮有錢佬呀柒頭屈機男。
貼人工唔使成日講舊post，最好今日日子加user name lable. 加強說服力
睇過睇過

快d叫你阿爸login比你啦柒頭

Dse仔可以望下連登討論幾低質

連登仔又低質

上面無一個回應個topic

都唔知係唔係我講既野激到有班玻璃心既人發癲

回我啦柒頭 比人踢爆又要縮
個acc唔撚係你架
係你嘅隨手都login到，使乜下下都用舊post 大家心撚照

上面件3zero應該係ive仔aa9

佢要求我先後捐錢，貼人工，派利事5000比連登仔

然後佢每一樣都會屈你造假

記住

努力讀書搵錢

認住呢d人做反面教材

加油啊dse仔

以入U為目標

戇鳩仔 連non-ju係直入Year3 一樣係22歲畢業都唔知學人話自己做HR
利申：唔係ive，U grad左好耐

個post比dse仔睇喎

點都係經jupas啦

同埋點解要non jupas入先？

見一個fresh grad 係考慮因素喎

人地中意經後門入UGC關你撚事咩

所以我就講左in fresh grad candidates 會睇埋

點解要後門呢？

真升唔到？

事實上根本無人會理你係正門定後門入，只會睇你咩U grad
假HR又係度水鳩人叫人唔好走後門

我無講自己做hr 呀

係你地講咋

香港地咁多學位咁都讀唔到U , 你自己檢討下 .

我中三畢業做麥麥送 你中三輟學做看更

你話唔係造假，咪比d證明大家睇下囉，唔使成日用舊post啦柒頭。

又唔敢正面回應柒頭屈機男

我都講左

呢個post係比dse仔睇

最直接拎degree方法係經jupas直入u

Ok喇

如果你interview時HR話你dse成績麻麻咋喎

你無jupas offer你點拆？

所以我話係入場卷

無U好多位都唔會考慮你

Interview 講DSE？ 你係咪連工都未見過

其實我就因你要求或其他巴打要求post晒

其他巴打信我

但我每次post完你都話造假

叫你證明造假你又只識一味屈

我點解要理你呢？

你一味要人post你又有無post過自己呢？

Dse仔

呢個社會就係好多呢d人

上網淨係識酸同扮勁

現實係舊屎

會唔會係咁？當你中6入asso/hd,出黎做野做junior pose +pt degree, 都唔使26,7先有
26,7chur既已經讀緊什或讀完個pt master
除非你話任何degree唔係full time唔睇
係既公開下你做緊邊間公司，等大家學下野

其實ive 點解會慢過真入u

如果ive /asso/ hd 加個冇 hon 嘅 degree 仲快過 jupas grad

如果有hon 過d 都可以同 jupas 個班一齊grad 嫁, 同埋當你trans唔哂要讀黎多d credit, 都係同你 repeat 左jupas 入u 有咩分別

但係如果你計blue blood 就冇計啦

In fresh grad 講下 intern 之後就望下學歷乜都抽稱下嫁啦

你in過搵工未呀

無U , 野雞U , 咩台灣留學啊 , 菲律賓大學個D 真係見到都唔洗考慮

就算真係有一個咁既準則
明知會升你讀個19degree咪得

外國公司香港分部

約100人

各department 架構 2-5 層

其實呢度係比dse仔睇

最直接方法

你其他攞degree方法一定有

不過未必係想討論既主題囉

有時候明知唔考慮都要in

你可能會明白

就算讀同一Degree 都有幾他野可以睇啦

上網淨係識扮勁咁似你嘅

有料就一尻貼車樓人工，連毫無疑點證明，我即刻收得皮。唔使日日比我追住屌

你又扭扭擰擰長篇大論諸多藉口 大家心撚照

人地講到明 大學畢業，屌成日勁多中學畢業都走嚟腥履歷應徵。
好撚煩

叫你貼今日日子嘅人工證明咁簡單 五分鐘唔使，都做唔出啦
自稱月入55k 戇撚尻尻咁有冇人信

有車有樓

唔貼，因為起你身上睇唔到公平對待

上個post有巴打講左

你要我貼

應該係首先你貼先

你有無貼過呢？

我就貼左最少三樣

你就無理一味乞

上個post你都已經比其他巴打屌嫁啦

你又來？

最煩係自稱'大專生'果班

你唔敢貼因為你無車無樓，就算有個名都唔係你嘅。係你老母嘅
你唔敢貼月入，因為個acc唔係你嘅，所以成日引用舊post，你唔好意思叫你阿爸日日login比你睇。

已經講到好白，仲有冇補充

你已經比巴打踢爆左好多次

我讀緊Ive
今年畢業升返degree yr2

計返條數同retake一樣用多一年
都有罪？

ive讀2年之後接year3
點樣讀完26、7歲？

其實打出來可能對於某d玻璃心人係難接受

但忠言逆耳

DSE仔要盡力入大學呀

做野要升人一般大家知邊兩三個有機會
同上頭關係好或者預左升某個人成日有架啦
出黎做野仲睇三大first hon咩
做得野是但讀個菲律賓大學都升到啦

你未貼你已經屈左我造假

何苦呢？

鬥捐錢同派利事你又屈我造假

你不如又做假比我睇啦？

其實你現實生活究竟係點？

乜都由你主觀FF決定真定假？

重申：

呢個post講緊比dse仔聽，將來fresh grad見工情況

repeat 唔係個個升得返
Ive工程狗起碼做落都有pay

好過做保安啦...

同科來講

大學生出路大多數好過ive仔

即係條條大路通羅馬，而唔係你講到得1條路la

你覺得我屈你造假，你咪比d毫無疑點證明，我即刻收得皮。簡單過你長篇大論日日比我屌
好簡單叫你貼今日日子月入，又扭扭擰諸多藉口，又要成日引用舊post。心撚照啦柒頭 叫醒你老豆login啦

仲有得果100人，算中小企咋wo

你可以咁講

但係dae仔來講

最好最快既路係直入u

中小企考慮都嚴

大機構會更加

呢個真，無料扮四條。
明明係IVE , 又話大專生
明明唔係大學學位，讀埋d濕鳩所謂專上學院又話係大專生。
屌你其實米又係中學畢業

屈狗又黎保安扮大袋

扮有錢佬又比人踢爆
自稱月入55k，個acc又唔係佢嘅
依家嬲爆爆又唔敢回post

有頭髮邊個想做ive仔呀

樓豬仲請唔請人
利申：今年master grad工都未搵

有時候候唔知佢地係唔係上得連登多

叫價仲高過大學生

邊科先？

所以dse仔盡力啦

講事實會得罪太多人

樓主比我厹中痛處唔敢回，身有屎

有時'大專生' interview 都奇撚怪怪既

問佢點解揀我地公司

佢就quote返我地大老闆話佢邊年邊日既生活自己up左近二十分鐘

佢話令佢好激動訓唔著好多日所以一定要加入我地公司

大佬呀

原來我大老闆個日淨係FB影左個日落寫住美景兩隻字

唔少'大專生'感覺上真係神神化化

有一個一定要迫我望佢個袋入面

原來袋入面質滿幾十對爛左既勞工手套

佢話佢part time做搬貨好勤力証明比我睇做爛好多對手套

我請佢一定有我著數

上面勿相認

睇左咁耐 見到呢個留言就知你一係低層 一係野都未做 根本唔會有公司問dse 會考 al成續 只會留意你最高學歷

未必會開口問

但in fresh grad會睇佢CV係唔係直入U，邊間U

夠鐘巡樓喇

講到尾樓主都係為咗保住自己個屎忽，根本唔係為公司著想，邊間公司請著你真慘

樓豬發現新大陸

就係你呢啲人，逼撚死人

ive仔挑選那位

Ive仔走後門先係人中之龍

岩呀

IVE畢業
Gap year 做左一年Digital Marketing嘅公司
依家八大讀緊Marketing year 3

樓主點睇

Ghoust didn’t know 咩

Unsw呢？

個post比dse仔睇呀

識唔該字呀ive仔

你覺得你自己人中之龍就ok啦

你地都唔聽人講嫁啦

佢又會話個ac人地比 講咁多都係托柒 人唔要面天下無敵

你不如俾d公司名出黎等讀ive ge唔好入去啦
憑入大學ge速度斷定人做野ge速度

屌 睇晒成篇野先望個user name

據我所知，經ive senior intake 入番u 既能力仲高過唔少大學生，甚至有老闆係會當ive係一個positive bonus 黎睇

讀書唔係唯一出路，而家打機都可以發達

利申：ive仔

點解仲有人理屈狗呢個痴線佬

你班友唔敢正面反駁一味憤怒有鬼用咩

後悔點解當日唔讀好d書啦柒頭

其實一定會睇，dse 如果考得唔好，咁language 可能會差少少， 當然基於平等機會，唔可以歧視其他專上，但請唔請甚至見唔見佢，一定係直入u 既諗先，除非出既價太低先會諗其他

連登仔一口咬定唔會睇

你請個sales你都會望下佢oral掂唔掂啦

個post叫dse仔加油比心機連登仔都咁撚多高見

據你所知？

你話乜就乜啦

Dse仔讀書來做乜？

去打機啦

屈機男都有人吹噓
笑死

正面回應下

邊個point你認為唔岩？

你一味憤怒人地會認為你係ive仔

真係笑死人,
得100 人拎來講...
細公司來....
數埋數埋對大公司來講你D 所謂department 架構只係team 來
連dept 都稱唔上.

不如你正面回應下我丫垃圾
一味迴避我，選擇性回覆

鬼唔知直入u最好咩
講埋晒d後門同無u就成世人上唔到management
你依d唔係打氣係純粹俾緊壓力dse生

咁代表我講既事實唔可信？

咁樓豬又點睇開樹恆 仲有咩東大Thei

我公司理得你咩holder 只要係90後都只會係食物鏈最低層
無翻十年都唔洗諗上位

14500
樓主又係到撚狗

香港已經進化到做保安都要讀大學

首先repeat DSE升到u果班人多數讀ive/Asso 一樣有能力升到返上去，而本來唔得果班repeat一樣升唔到。

其次係當你同一間u同一科出身，請fg果陣係會睇佢經驗（pt/intern等），大學成績，personality 同埋面試表現，更何況hd升大學根本唔需要咁長時間先畢到業，而幾時畢業最多只係講緊佢以前有冇果個能力，佢大學畢到業而gpa又正常咁代表佢而家有呢個程度同能力。

另外想升人上管理層果陣雖然係會睇佢學歷，但唔會睇佢點升上大學，幾時畢業，係睇佢符合資格同時工作表現如何，當然老闆點決定先係重點，幾時到我地HR小薯決定升邊個做管理層？老闆係唔一定會升公司入面既人做架，可以起出面搵。而家唔係講請個文員仔呀！輪到你話事咩？唔好吹到HR好似話晒事咁！

唔識就唔該唔好推班DSE仔去死，唔好扮HR或扮知HR係點，如果公司個HR係請個大學學歷返黎但要睇你DSE而唔係睇你個能力係唔係達標同性格係唔係適合公司，咁我真係恭喜你。

利申：in house HR

屈機男？

又係呢條ON9仔係度自我感覺良好

樓主柒頭屈機男最叻網上扮勁，點知依家露晒底越講越錯比我追住屌

其實都唔使咁認真回佢

1. Dse仔你建議直入月定ive再上u?

2. 你係hr你就應該知潛規則，可能你果間無，但唔代表其他無

代表你眼光好窄ja, 係事實, 但只係部分仔,仲要好小

鬼唔知咩屌

上面14500人工膠post又當真

55k就話係造假

人總係相信以為係真既事

就係事實

先會咁多人憤怒

依家比機會你證明你55k月薪呀，失明呀

我都想見識下，要今日日子加user name lable. 加強說服力
睇過睇過

唔好再貼舊post 呀柒頭

簡單d 問下佢
平時做開d咩 routine job..可能都答你唔到

其實佢只係一個課金柒頭，用真錢買網上認同感。 捐錢都唔代表你係真有錢

佢有備而來嘅會好主動大尻你，佢無料嘅就扮睇唔到尻縮唔敢回。

課金柒頭？

乜你唔係話造假咩？

我叫你學下我課金你淆到唔講造假喇？

貼乜無問題

你之前話有樓

你貼左先啦

課金係真，唔代表你係有錢。見你咁落力講捐錢，就知你幾想買認同感，同d精神病一樣派真錢換一剎成就感

你話你貼車樓先麻，你貼完我貼，你自己講嘅。我應承左，無問題。

貼唔出者死老豆死老母ok？各大巴打做證

好簡單，你貼牌簿加樓契連user name label。持有人名稱頭尾4個英文字母需相同佐證，可遮掩中間。

笑撚咗，而家仲有幾多Degree Holder會係CV上面寫埋DSE成績呀
如果寫，都係因為DSE成績係佢最高學歷/接近最高學歷（如diploma)
再或者你係狀元/N優之類

樓主咩學歷咁撚串
利申，poly 神科

依到咁多廢人，屈機男你同佢地講曬氣啦，塞錢入佢地袋都當您哽鳩佢

又係咁撚茅

唔緊要

我試新方法

算啦

我都係鳩叫ive世界第一就算

我收到cv條友係讀ive嘅，會屌一聲跟住delete佢封野

Ive對我黎講係冇學習能力嘅人，sorry各位ive仔

有既

不過學習能力相對於大學生確係次一級

我唔想自己勞氣
我唔排除ive有人會叻，不過我唔想搏囉